Un propriété de la médiatrice.


\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rotate=80]
  \coordinate[label=below:$C$] (C) at (0, 0);
  \coordinate[label=above:$D$] (D) at (4, 0);
  \coordinate[label=above left:$M_1$] (M1) at (2, 1);
  \coordinate[label=above left:$M_2$] (M2) at (2, 2.3);
  \coordinate[label=above left:$M_3$] (M3) at (2, 6);
  \coordinate (m1) at (2,-2);
  \coordinate (m2) at (2,7);
  \node[cross=2pt] at (C) {};
  \node[cross=2pt] at (D) {};
  \draw[thick] (C) -- (D);
  \draw[thick,colorPrim] (C) -- (M1) node[midway] {/\!/} -- (D)  node[midway] {/\!/};
  \draw[thick,colorSec] (C) -- (M2) node[midway] {/} -- (D) node[midway] {/};
  \draw[thick,colorTer] (C) -- (M3) node[midway, sloped] {$\times$} -- (D) node[midway, sloped] {$\times$};
  \draw[dashed] (m1) -- (m2);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

On constate que les points $M_!$, $M_2$ et $M_3$ sont alignés sur une droite qui semble être la médiatrice du segment $[CD]$.

\begin{propriete}[\quad\normalfont \itshape (admise)]
  Si un point est à égale distance des extrémités d'un segment alors il est sur sa médiatrice.
\end{propriete}